全家陪伴30年工人姐姐抗癌成功 梁家輝每日接載往返醫院

61歲的影帝梁家輝不止是一位廿四孝老公同爸爸，對朋友有情有義，連對家中的外籍工人姐姐也加倍照顧，視為親人一般。
昨日（19日），家輝的一對孖女梁靜曦（Nikkie）同梁穎晨（Chloe）在各自社交平台發長文，宣布工人姐姐Delia抗癌成功的喜訊。原來去年11月中，Delia發現患上2B期子宮頸癌，腫瘤直徑長達7cm，在這三個月來，經過每星期1次化療，一周5日放射治療同4次電療，Delia終於戰勝病魔，Nikkie也在文中大讚工人姐姐勇敢：「你是我見過最堅強的女人之一，面對所有事你都以屹立不倒，積極樂觀，令每一個都開心，在醫院度過了聖誕節、新年、你的生日……你從未放棄，依然笑容滿面！」
而在Nikkie同Chloe也在IG貼出她們同Delia在醫院的點滴，兩人經常陪伴左右，同Delia的姐姐Elsa一齊照顧她，當中還有不少貼頭貼面相，非常溫馨。而在Delia生日時，全家還幫她大搞生日party，家輝更窩心的輕吻對方，同親人無異，令人動容。
據Chole在文中透露，Delia已在家中工作30年，自細照顧她和妹妹，感情深厚。Delia得以順利抗癌，兩姊妹也多謝瑪麗醫院的醫生、護士的照顧同鼓勵，Chole還提到父母每日早上載她們去醫院，雖然只是家中的工人，但家輝一家對Delia如此落心落力，不離不棄，難怪網友也大讚他們全家如此有愛，稱他為大家做了表率。

大Tony

到底梁家輝有咩缺點？

九叔

酒呀

真係絕世好男人嚟

細個已經好靚

有d似長毛

睇個topic 諗起九叔

x2,梁國雄佢阿哥黎

我依家就可以立即解除你既職務！

好完美嘅男人
有情有義 演技好 真係演乜似乜
對老婆好 又錫仔女 冇醜聞可言
家下連工人都咁照顧埋

他上半生交級給她；她下半生交給他
睇到眼濕濕

有冇人同我一樣諗起一單新聞話張學友一年炒左十幾個傭工根住比人blacklist

九叔屋企唔係轉晒阿差？

兩公婆都係西人

梁家輝代表作 人皮燈籠

其實如果唔係而家d賓妹印印俾agent教壞哂
識得你點對人人點對你

好多人都可以做到當個工人係自己屋但一份子

但係而家d工人
愈對佢好愈得寸進尺
好多原本對工人好既人都要撐起個鋼
擺起個主人款
個工人先會安份守己

一家13口

梁家輝有一對寶貝孖女Chloe與Nikkie，今年孖女在香港陪爸媽迎新歲。今日Chloe在社交平台曬在豪宅拍攝的超強全家福，一家四口再加6隻狗、一隻龜、一隻兔與新加入的成員小貓咪。據知貓B是被遺棄在街，孖女執回家收養的，現在成為家中小霸王。梁家輝養的狗狗十分壯健，這個家庭充滿愛！

岩岩睇完

佢套雙瞳都好特別
果時教電影個阿sir話套戲唔係恐怖，係覺得好邪門

連動物都鍾意，梁家輝到底有冇一個缺點係可以比人講得出

訓喺到嗰兩隻狗肥到波咁

自膠原來有隻無訓

睇完樓下講先留意到原來有隻龜係大脾
Byw兩隻大狗一睇就知年資長已經唔想影相咁好正

有比較 先有高下

有無人搵到隻兔仔係邊

唔係轉嗮男菲庸乜?

林海峰擺明貪新忘舊啦

又要話分兩頭
點都好 至少到而家仲未分
呢個圈黎講 算係唔錯喇

圖右邊 個女既 佢既右邊大脾
好撚Q口
要搞清楚啲方向

個兩隻狗根本係等收工樣

想睇

小～喇～叭

最下面個隻:
仲影，唔撚影啦屌

yes
如果工人真係幫到手 唔少人都當佢家人一份子

隻貓係名種貓？咁都有得執？

間屋大到

睇樣應該名種黎，似英短
有錢人住o既地區，唔要丟出黎唔奇

chloe_leungoe
The other day we rescued this super cute cross-eyed, 5 week old kitten(around our house) we are now slowly introducing him to the rest of our family(dogs,tortoise,rabbit). So far so good👌🏻welcome to the family #fate #kitten #adoptdontbuy #rescuedontbuy

原來係梁家輝執o既
又加分

nikkiechleung
Never really been a cat person but I’m really really loving this little kitten!! Daddy found him on the street by our house and now he’s part of the jam!! 🐈 🐱 😻🥰 #rescue #fate #animalperson #kitten

黎緊英短會愈黎愈多人棄
名種貓多病痛
好多人跟潮流去養
一出事就養

養和定公立醫院先？

關林海峰咩事

不過隔住個mon都feel到屋企入面有一大浸味

笑到仆街, 加埋黃光亮

點樣可以執到名品種既貓

搵到呢啲男人做老公真係難過中六合彩 好完美

我好過阿樂

真係有
我以前試過長沙灣執到隻挪威森林 但就唔知係咪純種

睇運，我都執過隻被人丟出街o既英短B
所以我知唔係無可能

我都想試下執 有咩技巧

$$$$$$$$

撞手神
佢重要係bb嚟
喺馬路邊玩石仔自high緊
跟咗佢兩個鐘都唔見有媽咪接佢走

做佢女婿需要咩條件

八點鐘 有骨氣

以前好似爛飲啲
而家應該節制啦

唔知佢住邊頭呢?
咁多動物

呢套好嘢嚟
滄海遺珠

lm

以前o既是非，依家應該無啦

摩星嶺

sir ! oh rubbish rubbish

鬼仔is who

個女條仔掛

好似掌門人咁咩!!
幾廿歲人仲成日醉

之前做part time 果陣，成日見到佢老婆，佢老婆次次都好好禮貌，唔該前唔該後。
佢雖然係有潔癖，但都唔會麻煩到人，都係自己用番自己野係到清潔。

有段時間仲要係報紙寫專欄
又中意睇日漫

呢個 post 完全無人提對孖女
我係咪上錯左 forum

佢缺點就係佢老婆個樣...

我係咪太誠實?

真心佩服梁家輝

我都幫佢做過嘢，表面上我都認同你所講嘅睇法， 你係冇見到佢另一面啫

你住啲名種區咪得

呢樣真 好多明星老婆keep得唔好好易偷食
但佢老婆咁樣都無偷食過又成日曬恩愛

咁同時都係佢本人優點

佢早年出去玩唔少

證明佢有內涵重視修養而唔係外在

但係佢老婆係一個好人兼有錢女嚟，拍拖果陣仲對佢好好，所以梁家輝咁多年嚟都好錫老婆！

佢嗰陣應該好霉?

糟糠之妻啊

梁家輝在1984年被大導演李翰祥發掘，擔正演《火燒圓明園》和《垂簾聽政》，更憑後者奪香港電影金像獎最佳男主角，成香港金像獎最年青影帝。

可是，因此片在內地取景拍攝，在當年的政治情況下，梁家輝被當時台灣有關當局封殺，由此連續幾年沒人找他演戲。為維持生計，他更當過無牌小販。

在這段潦倒日子，梁家輝因參演香港電台電視部的劇集，認識了比自己年小6年、在電視台工作的江嘉年，二人由互有好感開始發展成情侶。

兩人在1987年結婚，可是這倒霉影帝的戶口只得8000元，江嘉年卻不介意。當時窮小子梁家輝不安問江嘉年：「嫁給我覺得委屈嗎？」江嘉年答：「不覺得，我相信你以後是不會讓我傷心的。」這讓梁家輝十分感動。

▲ 梁家輝跟江嘉年當年結婚照。（取自chloe_leungoe IG）

勇救丈夫

直至1990年，梁家輝已由低谷成紅星，憑《愛在別鄉的季節》摘台灣金馬獎影帝時，曾在台上說出愛的自白：

太太在我最失意、最沒有希望、最窮、最潦倒的時候嫁給我，不管今天還是以後，我拿到甚麼榮譽、甚麼獎品、甚麼獎金、甚麼薪水，反正是一切啦，我都要跟她一塊分享。

各位...我只係講個樣姐

點解咁多轉移話題，講咩內函乜乜乜ge?

樣咪普通師奶樣囉

大家口德滿分...我反省緊

做乜撚野？

就咁睇呢張相佢老婆後生都唔差wo

咁其實佢老婆當年都好靚
係依家老咗難keep姐

老左係人都師奶樣架啦

嘩 當年靚到貢

江嘉年因病服藥導致身形有變，睇返當年嘅結婚相，真係好靚女。（IG圖片）

太太在我最失意、最沒有希望、最窮、最潦倒的時候嫁給我，不管今天還是以後，我拿到甚麼榮譽、甚麼獎品、甚麼獎金、甚麼薪水，反正是一切啦，我都要跟她一塊分享。

嗰時佢老婆聽到實感動死

反而9叔當年就真係可以話樣衰
又無錢又無事業又無樣都肯嫁呢d真係好女人

好似係左邊女條仔

一直都覺佢同朝偉係演技最好嘅香港男演員

係乜撚野事

型到呢

依啲好男人絕曬種

佢兩個女都幾似阿媽 所以其實佢老婆唔係大家講咁醜

港女口吻
咩人咪配返咩人囉！

呢套野唔敢睇

睇到想咸
如果我得8千蚊身家 唔知有冇女肯嫁比我

同張學友形成強烈對比

要問下自己如果發咗達會唔會有佢咁錫老婆了

點解梁家輝可以咁撚正

以前中學有個呀sir 話佢連個屎忽都識做戲

其實佢有亞洲第一美臀既稱號

酒呀！

欣賞

不如賣魚蛋粉丫，15蚊碗擠下擠下幾好賺呀

梁家輝屋企唔係剩係請賓仔咋咩？

孖女好正，more

至尊36計

笑咩呀笑好好笑呀,成隻食左佢

當初梁家輝遇見江嘉年的時候，並不是最好的時候。雖然梁家輝憑藉拍攝《垂簾聽政》中咸豐皇帝一角，成為金像獎最佳影帝。但因為當時時局不景氣，他依然淪落到在銅鑼灣擺地攤叫賣的地步。
這時江嘉年在做電視製片人。她看過梁家輝的影片，非常欣賞他，邀請他來出演廣播劇。
後來梁家輝回憶，當時他心裡非常感激她。
雖然梁家輝對江嘉年一見鍾情，但是當時江嘉年卻有男朋友。
他對江嘉年一見鍾情的原因是，江嘉年不是一個讓男人有壓力的女人。他說：當時的我窮困潦倒，但是在她面前卻很放鬆。
三個月後，得知江嘉年分手後，梁家輝立馬買了兩張電影票，徑直去找江嘉年。他對江嘉年說：如果你想去，七點半我就在電影院等你，如果你不想去，那就算了。
結果七點半，江嘉年準時出現在電影院。
有記者採訪到這段窮困潦倒的經歷，梁家輝說：我的人生沒有低谷。
或許是因為他遇到了最好的江嘉年。
在兩個人的拍拖期間，因為經濟拮据，約會活動就是在家下棋。
某年江嘉年生日，梁家輝決定請她去喝咖啡。結果結賬的時候，他發現價錢特別便宜，這讓梁家輝特別高興。
此後就常常帶江嘉年光顧這家店。
他還把這家店推薦給同事，不料同事回來之後都抱怨說：騙人啊，根本就不便宜啊。
梁家輝去問店員才知道，原來江嘉年特地打過招呼，只要是梁家輝來消費，一律五折。差價以後她來補上。
當時的梁家輝深受感動，更加確定了這個女人值得一生珍惜。
當時香港的很多演員都有被黑幫拿槍帶走逼迫拍戲的經歷，梁家輝也經歷過。
拍攝《情人》時，他直接被帶到菲律賓，江嘉年也被軟禁。
最後江嘉年說服了監視她的人，帶她去見幕後的黑社會頭目進行了艱難的談判，梁家輝才得以順利返回香港。
江嘉年是敢在槍口給梁家輝擋槍的女人。
兩人結婚的時候，梁家輝的全部身家只有8000元，而且在一場婚禮之後就所剩無幾了。
為了不讓父母知道兩人的婚事，免得父母還要為婚宴出酒席錢，兩人秘密舉辦了一個小型婚禮，兩人各自的妹妹當了證婚人。
梁家輝的結婚證書都是自己畫的，他親自上手，描花邊，畫畫像。梁家輝說兩人都很滿意這張結婚證書，至今還珍藏。倒是後來政府發的那張，東弄西弄反倒不在了。
沒有盛大隆重的婚禮昭告，沒有鑽戒加持的承諾，這份愛情卻走了30年。
後來梁家輝為了補償妻子，決定每10年補辦一次婚禮。 10年換一次鑽戒。
梁家輝說這樣舉辦婚禮：就好像每十年我們的感情都會翻新一次。
因為生病，江嘉年現在身材走樣，變成路人眼中身材臃腫，容貌大變的又醜又肥的老大媽。
但是梁家輝說：我老婆每天越變越漂亮了。
當梁家輝準備買大鑽戒送給江嘉年的時候，朋友打趣說：這麼大的鑽戒送老婆呀，這是拿來取悅情人的。
梁家輝說：對我來說，這樣的鑽石只有我太太才當得起。她是我心目中的鑽石女人隨著時間的流逝，依然美麗，不斷升值。

真係要有咁好ge女人先配得起梁家輝呢種咁好ge男人

一定唔係公屋先